#+TITLE: ГПК Статья 105. Наложение судебных штрафов

1. Судебные штрафы налагаются судом в случаях, предусмотренных настоящим "Кодексом". Размер судебного штрафа, налагаемого на граждан, не может превышать пять тысяч рублей, на должностных лиц - тридцать тысяч рублей, на организации - сто тысяч рублей.
2. Судебные штрафы, наложенные судом на не участвующих в рассмотрении дела должностных лиц государственных органов, органов местного самоуправления, организаций за нарушение предусмотренных федеральным законом обязанностей, взыскиваются из их личных средств.
3. Копия определения суда о наложении судебного штрафа направляется лицу, на которое наложен штраф.
4. Судебные штрафы взыскиваются в доход федерального бюджета.
